MESSAGES = {
    "start": "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç, –¥—Ä—É–≥! –Ø ‚Äî Leader Online\n–ê –∫–∞–∫ —Ç–µ–±—è –∑–æ–≤—É—Ç? –ù–∞–ø–∏—à–∏ —Å–≤–æ–µ –§–ò–û",
    "help": "–í–æ—Ç —á—Ç–æ —è –º–æ–≥—É: \n\n/start ‚Äî –ø–æ–∑–Ω–∞–∫–æ–º–∏–º—Å—è?\n/result ‚Äî –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –∫–≤–µ—Å—Ç–∞\n/start_Quiz ‚Äî –Ω–∞—á–∞—Ç—å –∫–≤–µ—Å—Ç",
    "result": "–¢–≤–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –∫–≤–µ—Å—Ç–∞: ",
    "name_team": "–í–≤–µ–¥–∏ –Ω–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ —Å–≤–æ–µ–π –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã:",
    "contact_face": "–í–≤–µ–¥–∏ –§–ò–û –∫–∞–ø–∏—Ç–∞–Ω–∞ –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã –∏–ª–∏ –∫–æ–Ω—Ç–∞–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –ª–∏—Ü–∞:",
    "link_vk": "–í–≤–µ–¥–∏ —Å—Å—ã–ª–∫—É –≤ –≤–∫ –∏–ª–∏ –ª–æ–≥–∏–Ω –≤ —Ç–µ–ª–µ–≥—Ä–∞–º–µ –Ω–∞ –∫–∞–ø–∏—Ç–∞–Ω–∞ –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã –∏–ª–∏ –∫–æ–Ω—Ç–∞–∫—Ç–Ω–æ–µ –ª–∏—Ü–æ:",
    "tel_number": "–í–≤–µ–¥–∏ —Ç–µ–ª–µ—Ñ–æ–Ω–Ω—ã–π –Ω–æ–º–µ—Ä –∫–∞–ø–∏—Ç–∞–Ω–∞ –∫–æ–º–∞–Ω–¥—ã –∏–ª–∏ –∫–æ–Ω—Ç–∞–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –ª–∏—Ü–∞:",
    "institute": "–í—ã–±–µ—Ä–∏ —Å–≤–æ–π –∏–Ω—Å—Ç–∏—Ç—É—Ç –≤ –£—Ä–§–£:",
    "course": "–Ø –Ω–∞—à–µ–ª –¥–ª—è —Ç–µ–±—è –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–Ω—ã–µ –∫—É—Ä—Å—ã\n–ó–∞—Ä–µ–≥–∏—Å—Ç—Ä–∏—Ä—É–π—Å—è –Ω–∞ –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ –Ω–∏—Ö, –æ—Ç–ø—Ä–∞–≤—å —Å–∫—Ä–∏—à–æ—Ç –∫—É—Ä—Å–∞ —Å–æ —Å—Ç—Ä–∞–Ω–∏—Ü—ã \"–ú–æ–∏ –∫—É—Ä—Å—ã\" –∏ —Å–º–æ–∂–µ—à—å –Ω–∞—á–∞—Ç—å –∫–≤–µ—Å—Ç ;)\n\n\n",
    "end_reg": "–ß—Ç–æ–±—ã –Ω–∞—á–∞—Ç—å –∫–≤–µ—Å—Ç –Ω–∞–∂–º–∏: /start_Quiz",
    "the_end": "–ë–ª–∞–≥–æ–¥–∞—Ä–∏–º –í–∞—Å –∑–∞ —É—á–∞—Å—Ç–∏–µ –≤ –Ω–∞—à–µ–π –∫–≤–µ—Å—Ç-—ç–∫—Å–∫—É—Ä—Å–∏–∏! –ü—Ä–æ—â–∞–Ω–∏–µ.mp4\n–ë—É–¥–µ–º —Ä–∞–¥—ã –≤–∏–¥–µ—Ç—å –í–∞—Å —Å–Ω–æ–≤–∞!",  # TODO –≤—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å —Å—Å—ã–ª–∫—É –Ω–∞ –≤–∏–¥–µ–æ
    "hint": "–ü–æ–¥—Å–∫–∞–∑–∫–∞, —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ –¥–ª—è —Ç–µ–±—è:\n\n",
    "unknown": "–ü—Ä–æ—Å—Ç–∏, —è –Ω–µ –ø–æ–Ω—è–ª :(\n–ü–æ–ø—Ä–æ–±—É–π –µ—â—ë —Ä–∞–∑ –∏–ª–∏ –æ–±—Ä–∞—Ç–∏—Å—å –∑–∞ –ø–æ–º–æ—â—å—é –∫ @Puzanovim ;)",
    "you are finished": "–¢—ã —É–∂–µ –ø—Ä–æ—à–µ–ª –∫–≤–µ—Å—Ç! –°–≤–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –º–æ–∂–µ—à—å –ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–µ—Ç—å –ø–æ –∫–æ–º–∞–Ω–¥–µ /result :)",
    "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç": "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç, —Ö–æ—á–µ—à—å —Å—ã–≥—Ä–∞—Ç—å –≤ –∏–≥—Ä—É? –ñ–º–∏ /start, –µ—Å–ª–∏ –º—ã —Å —Ç–æ–±–æ–π –µ—â—ë –Ω–µ –ø–æ–∑–Ω–∞–∫–æ–º–∏–ª–∏—Å—å :)",
    "–ö–∞–∫ –¥–µ–ª–∞?": "–°—É–ø–µ—Ä! –ê —É —Ç–µ–±—è –∫–∞–∫?",
    "–•–æ—Ä–æ—à–æ": "–•–æ—Ä–æ—à–æ, –∫–æ–≥–¥–∞ –≤—Å–µ —Ö–æ—Ä–æ—à–æ :)",
    "–°—É–ø–µ—Ä": "–ì—É–¥ ;)",
    "–û—Ç–ª–∏—á–Ω–æ": "–†–∞–¥ —ç—Ç–æ —Å–ª—ã—à–∞—Ç—å!",
    "gift": "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç, –¥—Ä—É–≥!\n–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è—é —Ç–µ–±—è —Å —É—Å–ø–µ—à–Ω—ã–º –ø—Ä–æ—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–µ–º –∫–≤–µ—Å—Ç–∞!\n–î–µ—Ä–∂–∏ —Å–≤–æ–π —Å–µ—Ä—Ç–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ç ;)",
    "change_name": "–í–≤–µ–¥–∏ –Ω–æ–≤–æ–µ –∏–º—è –∏–ª–∏ —Å–∏–º–≤–æ–ª N, –µ—Å–ª–∏ —Ö–æ—á–µ—à—å –æ—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –ø—Ä–µ–∂–Ω–µ–µ:",
    "new_name": "–¢–≤–æ–µ –§–ò–û –æ–±–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–æ –Ω–∞ ",
    "old_name": "–û—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å –ø—Ä–µ–∂–Ω–µ–µ –§–ò–û ‚Äî ",
    "repeat_name": "–ö —Å–æ–∂–∞–ª–µ–Ω–∏—é, —Ç—ã –Ω–µ –ø—Ä–æ—Ö–æ–¥–∏–ª –∫–≤–µ—Å—Ç :(",
    "change_name_again": "\n–û–Ω–æ –±—É–¥–µ—Ç —É–∫–∞–∑–∞–Ω–æ –≤ —Ç–≤–æ–µ–º —Å–µ—Ä—Ç–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ç–µ. –ï—Å–ª–∏ —Ö–æ—á–µ—à—å –∏–∑–º–µ–Ω–∏—Ç—å –§–ò–û –Ω–∞–∂–º–∏ /change_name",
    "alert_change_name": "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç, –¥—Ä—É–≥!\n–ù–∞ —ç—Ç–∏—Ö –≤—ã—Ö–æ–¥–Ω—ã—Ö –ø—Ä–∏—à–ª–µ–º —Ç–µ–±–µ —Ç–≤–æ–π —Å–µ—Ä—Ç–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ç ;)\n"
                         "–ù–æ –ø–µ—Ä–µ–¥ —ç—Ç–∏–º, —Ö–æ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ–±—ã —Ç—ã –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏–ª –∫–æ—Ä—Ä–µ–∫—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–≤–æ–µ–≥–æ –∏–º–µ–Ω–∏.\n"
                         "–ï—Å–ª–∏ —Ö–æ—á–µ—à—å –µ–≥–æ –ø–æ–º–µ–Ω—è—Ç—å ‚Äî –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–π –∫–æ–º–∞–Ω–¥—É /change_name\n"
                         "–¢–≤–æ–µ —Ç–µ–∫—É—â–µ–µ –∏–º—è: ",
    "go": "\n–ù–∞–∂–º–∏ –∫–Ω–æ–ø–∫—É \"–ü–æ–µ—Ö–∞–ª–∏!\", –∫–æ–≥–¥–∞ –¥–æ–±–µ—Ä–µ—à—å—Å—è –¥–æ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–π —Ç–æ—á–∫–∏ ;)",
    "duck": "¬´–°—Ñ–æ—Ç–æ–≥—Ä–∞—Ñ–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å—Å—è —Å —É—Ç–∫–∞–º–∏¬ª:\n"
            "–í–∞–º –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ —Å–¥–µ–ª–∞—Ç—å —Ñ–æ—Ç–æ–≥—Ä–∞—Ñ–∏—é, –ø–æ–≤—Ç–æ—Ä–∏–≤ —Å–Ω–∏–º–æ–∫, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω —Å—Ö–µ–º–∞—Ç–∏—á–Ω–æ, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å —Å–æ–±–ª—é—Å—Ç–∏ –ø—Ä–∏–º–µ—Ä–Ω—ã–π —Ä–∞–∫—É—Ä—Å –∏ –ø–æ–∑—ã —É—á–∞—Å–Ω–∏–∫–æ–≤ –≥—Ä—É–ø–ø—ã, –∞ —Ç–∞–∫–∂–µ –¥–æ–±–∞–≤–∏—Ç—å –Ω–∞ —Å–Ω–∏–º–æ–∫ –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∫—É —É—Ç–∫–∏, –Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä, –∫–∞—Ä—Ç–∏–Ω–∫–∞ –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –Ω–∞ —ç–∫—Ä–∞–Ω–µ —Ç–µ–ª–µ—Ñ–æ–Ω–∞.\n"
            "–û—Ç–ø—Ä–∞–≤–ª—è–π —Ñ–æ—Ç–æ–≥—Ä–∞—Ñ–∏—é @Cou_D",
    "error_photo": "–ö —Å–æ–∂–∞–ª–µ–Ω–∏—é, –º—ã –Ω–µ —Å–º–æ–≥–ª–∏ –æ—Ç–ø—Ä–∞–≤–∏—Ç—å —Ç–µ–±–µ —Ñ–æ—Ç–æ–≥—Ä–∞—Ñ–∏—é.\n–°–¥–µ–ª–∞–π –≥—Ä—É–ø–æ–≤–æ–µ —Ñ–æ—Ç–æ —Ç–∞–∫, —á—Ç–æ–±—ã –≤ –∫–∞–¥—Ä –ø–æ–ø–∞–ª–∞ —É—Ç–∫–∞ ü¶Ü"
}


questions = {
    1: {
        "Question": "–ù–µ–¥–∞–≤–Ω–æ –ø–æ—è–≤–∏–ª–∞—Å—å —Ç–µ—Ö–Ω–æ–ª–æ–≥–∏—è –±–µ—Å–ø—Ä–æ–≤–æ–¥–Ω–æ–π –∑–∞—Ä—è–¥–∫–∏ –≥–∞–¥–∂–µ—Ç–æ–≤. –ù–∞ –∫–∞–∫–æ–º –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–º  —Ä–∞—Å—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–∏ –º–æ–∂–µ—Ç –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è —É—Å—Ç—Ä–æ–π—Å—Ç–≤–æ –¥–ª—è –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ–≥–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è?",
        "Choices": ["30 —Å–º", "10 —Å–º", "4 —Å–º"],
        "Answer": "4 —Å–º",
        "photo": ""
    },
    2: {
        "Question": "–°–ú–ò –∏–≥—Ä–∞—é—Ç –≤–∞–∂–Ω—É—é —Ä–æ–ª—å –≤ –∂–∏–∑–Ω–∏ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞. –ö–∞–∫–æ–π —Ç–∏–ø –∞—É–¥–∏—Ç–æ—Ä–∏–∏ –°–ú–ò –º–æ–∂–Ω–æ –æ–ø–∏—Å–∞—Ç—å —Ç–∞–∫: ... –∞—É–¥–∏—Ç–æ—Ä–∏—è –æ–±–ª–∞–¥–∞–µ—Ç –Ω–∞–±–æ—Ä–æ–º –æ–±—â–∏—Ö —Å–æ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫, —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ –ª—é–¥–µ–π —Å –µ–¥–∏–Ω—ã–º–∏ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–º–∏ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∞–º–∏, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ, –≤ —Å–≤–æ—é –æ—á–µ—Ä–µ–¥—å, –æ–±—É—Å–ª–æ–≤–ª–µ–Ω—ã –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–æ–º —Å–æ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —Å—Ç–∞—Ç—É—Å–æ–≤.",
        "Choices": ["–ú–∞—Å—Å–æ–≤–∞—è", "–¶–µ–ª–µ–≤–∞—è", "–§–µ–¥–µ—Ä–∞–ª—å–Ω–∞—è"],
        "Answer": "–¶–µ–ª–µ–≤–∞—è"
    },
    3: {
        "Question": "–°–ú–ò –¥–ª—è –ø—Ä–∏–≤–ª–µ—á–µ–Ω–∏—è –≤–Ω–∏–º–∞–Ω–∏—è –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ—Ç —Ç–µ—Ö–Ω–æ–ª–æ–≥–∏—é –∏–≥—Ä–æ—Ä–µ–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ (–Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä —Ä–µ–ø–æ—Ä—Ç–∞–∂ \"–ñ—É—Ä–Ω–∞–ª–∏—Å—Ç –º–µ–Ω—è–µ—Ç –ø—Ä–æ—Ñ–µ—Å—Å–∏—é\"). –°—É—â–µ—Å—Ç–≤—É—é—Ç —É–Ω–∏–≤–µ—Ä—Å–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è—é—â–∏–µ –ª—é–±–æ–π –∏–≥—Ä—ã: –ø—Ä–∞–≤–∏–ª–∞ –∏–≥—Ä—ã, —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ —à–∞–Ω—Å–æ–≤ –∏–≥—Ä–æ–∫–æ–≤ –∏ –µ—â–µ –æ–¥–Ω–æ. –ö–∞–∫–æ–µ?\n\nA. –ù–µ–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–∞\nB. –ü—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–µ –≤ –ª—é–±–æ–π —Å–∏—Ç—É–∞—Ü–∏–∏\nC. –®–∏—Ä–æ–∫–∏–µ –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ—Å—Ç–∏ –¥–ª—è —ç–∫—Å–ø–µ—Ä–∏–º–µ–Ω—Ç–æ–≤",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "A"
    },
    4: {
        "Question": "–ö–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–ª–∞—Å—å  –ø–µ—Ä–≤–∞—è –æ–±—â–µ–Ω–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞—è –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–∞—è —à–∏—Ä–æ–∫–æ–≤–µ—â–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è —Ä–∞–¥–∏–æ—Å—Ç–∞–Ω—Ü–∏—è –°–°–°–†, –†–°–§–°–† –∏ –†–æ—Å—Å–∏–∏. –ò–º–µ–ª–∞ —Å–∞–º—É—é –º–æ—â–Ω—É—é –≤ –º–∏—Ä–µ —Ä–∞–¥–∏–æ—Å–µ—Ç—å.",
        "Choices": ["–ü–µ—Ä–≤—ã–π –∫–∞–Ω–∞–ª", "–ü–µ—Ä–≤–æ–µ —Ä–∞–¥–∏–æ", "–ü–µ—Ä–≤–∞—è –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∞"],
        "Answer": "–ü–µ—Ä–≤–∞—è –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∞"
    },
    5: {
        "Question": "–í—ã–±–∏—Ä–µ—Ç–µ –ø–æ–ª–Ω—ã–π —Å–ø–∏—Å–æ–∫ —Å—Ç–∞–¥–∏–π –∂–∏–∑–Ω–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ —Ü–∏–∫–ª–∞ —Å–∏—Å—Ç–µ–º –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é. (–ì–û–°–¢ –† 57193-2016)\n\nA. –†–∞–∑—Ä–∞–±–æ—Ç–∫–∞, –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—Å—Ç–≤–æ, –≤—ã–≤–æ–¥ –∏–∑ —ç–∫—Å–ø–ª—É–∞—Ç–∞—Ü–∏–∏\nB. –ó–∞–º—ã—Å–µ–ª, –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—Å—Ç–≤–æ, –ø–æ–¥–¥–µ—Ä–∂–∫–∞, –≤—ã–≤–æ–¥ –∏–∑ —ç–∫—Å–ø–ª—É–∞—Ç–∞—Ü–∏–∏\nC. –ó–∞–º—ã—Å–µ–ª, —Ä–∞–∑—Ä–∞–±–æ—Ç–∫–∞, –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—Å—Ç–≤–æ, –ø—Ä–∏–º–µ–Ω–µ–Ω–∏–µ, –ø–æ–¥–¥–µ—Ä–∂–∫–∞ –∏ –≤—ã–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –∏–∑ —ç–∫—Å–ø–ª—É–∞—Ç–∞—Ü–∏–∏",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "C"
    },
    6: {
        "Question": "\"–≠–º–æ—Ü–∏–∏ –∏–º–µ—é—Ç —Å–≤–æ–π –∑–∞–ø–∞—Ö –∏ –ø—Ä–∏–≤–∫—É—Å; –≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ –ø–µ—Ä–µ–¥–∞—é—Ç—Å—è –æ—Ç —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞ –∫ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫—É –ø–æ—Å—Ä–µ–¥—Å—Ç–≤–æ–º –∫–∞–∫–∏—Ö-—Ç–æ –æ—Å–æ–±—ã—Ö –≤–æ–π–Ω\" –î–∏–∞–Ω–∞ –°–µ—Ç—Ç–µ—Ä—Ñ–∏–ª–¥. –ù–µ–æ–±—ã—á–Ω–æ–µ –≤—ã—Å–∫–∞–∑—ã–≤–∞–Ω–∏–µ, –∞ –∫–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Å–ø–æ—Å–æ–±–Ω–æ—Å—Ç—å —Ä–∞—Å–ø–æ–∑–Ω–æ–≤–∞—Ç—å —ç–º–æ—Ü–∏–∏ –∏ —É–ø—Ä–∞–≤–ª—è—Ç—å –∏–º–∏ –¥–ª—è —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –ø—Ä–∞–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –∑–∞–¥–∞—á?",
        "Choices": ["–≠–º–ø–∞—Ç–∏—è", "–≠–º–æ—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏–Ω—Ç–µ–ª–ª–µ–∫—Ç", "–ò–Ω—Ç—É–∏—Ü–∏—è"],
        "Answer": "–≠–º–æ—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏–Ω—Ç–µ–ª–ª–µ–∫—Ç"
    },
    7: {
        "Question": "–î–ª—è —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ–±—ã —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ —É–ø—Ä–∞–≤–ª—è—Ç—å –ø—Ä–µ–¥–ø—Ä–∏—è—Ç–∏–µ–º, –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ —á–µ—Ç–∫–æ –ø–æ–Ω–∏–º–∞—Ç—å –≤—Å–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã –ª—é–¥–µ–π, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –º–æ–≥—É—Ç –ø–æ–≤–ª–∏—è—Ç—å –Ω–∞ –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å. –ê –∫–∞–∫—É—é –≥—Ä—É–ø–ø—É –º–æ–∂–Ω–æ –æ–ø–∏—Å–∞—Ç—å —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–º–∏ —Å–ª–æ–≤–∞–º–∏: —ç—Ç–æ —Ç–µ, –∫—Ç–æ –∞–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ –≤–æ–≤–ª–µ—á–µ–Ω –≤ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç –∏–ª–∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å, —Ç–µ, –Ω–∞ —á—å–∏ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—ã –º–æ–∂–µ—Ç –ø–æ–≤–ª–∏—è—Ç—å —É—Å–ø–µ—Ö –∏–ª–∏ –Ω–µ—É—Å–ø–µ—Ö –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç–∞, –∞ —Ç–∞–∫–∂–µ —Ç–µ, –∫—Ç–æ –≤ —Å–∏–ª—É —Å–≤–æ–µ–π –¥–æ–ª–∂–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∏–ª–∏ –ø–æ–ª–Ω–æ–º–æ—á–∏–π –º–æ–∂–µ—Ç —Å–∞–º –ø–æ–≤–ª–∏—è—Ç—å –Ω–∞ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç.",
        "Choices": ["–°—Ç–µ–π–∫—Ö–æ–ª–¥–µ—Ä—ã", "–†–µ–≥—É–ª–∏—Ä—É—é—â–∏–µ –æ—Ä–≥–∞–Ω—ã", "–ö–æ–º–∞–Ω–¥–∞ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç–∞"],
        "Answer": "–°—Ç–µ–π–∫—Ö–æ–ª–¥–µ—Ä—ã"
    },
    8: {
        "Question": "–í 21 –≤–µ–∫–µ —É –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ –∏–∑–Ω–∞—Å —Ñ–æ—Ä–º–∏—Ä—É—é—Ç—Å—è —Ç–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ–º—ã–µ Soft skills, –æ–¥–Ω–∏–º –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫—Ä–∏—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –º—ã—à–ª–µ–Ω–∏–µ. –ê –∫–æ–≥–¥–∞ –≤–ø–µ—Ä–≤—ã–µ –ø–æ—è–≤–∏–ª—Å—è  —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω \"–ö—Ä–∏—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–µ –º—ã—à–ª–µ–Ω–∏–µ\"?",
        "Choices": ["1986", "1910", "2001"],
        "Answer": "1910"
    },
    9: {
        "Question": "–í 1980 –≥–æ–¥—É –ø—Ä–æ—Ñ–µ—Å—Å–æ—Ä –ø—Å–∏—Ö–æ–ª–æ–≥–∏–∏ –†–æ–±–µ—Ä—Ç –ü–ª—É—Ç—á–∏–∫ –ø—Ä–∏–¥—É–º–∞–ª ¬´–∫–æ–ª–µ—Å–æ —ç–º–æ—Ü–∏–π¬ª, –≤—ã–¥–µ–ª–∏–≤ 8 –∫–ª—é—á–µ–≤—ã—Ö –∏–∑ –Ω–∏—Ö. –í—ã–±–µ—Ä–∏—Ç–µ –ø—Ä–∞–≤–ª—å–Ω—ã–π —Å–ø–∏—Å–æ–∫.\n\nA. –≥–Ω–µ–≤, –∑–ª–æ—Å—Ç—å, —Ä–∞–¥–æ—Å—Ç—å, –≥—Ä—É—Å—Ç—å, –æ–±–∏–¥–∞, —É–¥–∏–≤–ª–µ–Ω–∏–µ, –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞–Ω–∏–µ, –ª—é–±–æ–≤—å\nB. –æ–ø—Ç–∏–º–∏–∑–º, –ª—é–±–æ–≤—å, –ø—Ä–µ–∑—Ä–µ–Ω–∏–µ, –Ω–∞–¥–µ–∂–¥–∞, —Ä–∏—Å–∫, –∑–∞–≤–∏—Å—Ç—å, –ª—é–±–æ–ø—ã—Ç—Å—Ç–≤–æ, –¥–æ–º–∏–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ\nC. —Ä–∞–¥–æ—Å—Ç—å, –≥—Ä—É—Å—Ç—å, —Å—Ç—Ä–∞—Ö, –¥–æ–≤–µ—Ä–∏–µ, –æ–∂–∏–¥–∞–Ω–∏–µ, —É–¥–∏–≤–ª–µ–Ω–∏–µ, –∑–ª–æ—Å—Ç—å, –Ω–µ—É–¥–æ–≤–æ–ª—å—Å—Ç–≤–∏–µ",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "C"
    },
    10: {
        "Question": "–¶–∏—Ç–æ–ª–æ–≥–∏—è ‚Äì —ç—Ç–æ –Ω–∞—É–∫–∞, –∏–∑—É—á–∞—é—â–∞—è\n\nA. –¢–∫–∞–Ω–µ–≤—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –∂–∏–≤–æ–π –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∏\nB. –û—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–µ–Ω–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –∂–∏–≤–æ–π –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∏\nC. –ö–ª–µ—Ç–æ—á–Ω—ã–π —É—Ä–æ–≤–µ–Ω—å –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –∂–∏–≤–æ–π –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∏",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "C"
    },
    11: {
        "Question": "–û–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã–π –Ω–∞–±–æ—Ä —Ö—Ä–æ–º–æ—Å–æ–º —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–µ–Ω –¥–ª—è\n\nA. –ì–∞–º–µ—Ç—ã –º—Ö–∞\nB. –ö–ª–µ—Ç–∫–∏ —Ñ–æ—Ç–æ—Å–∏–Ω—Ç–µ–∑–∏—Ä—É—é—â–µ–π —Ç–∫–∞–Ω–∏ –ª–∏—Å—Ç–∞\nC. –ö–ª–µ—Ç–∫–∏ –∫–æ—Ä–Ω—è —Ü–≤–µ—Ç–∫–æ–≤–æ–≥–æ —Ä–∞—Å—Ç–µ–Ω–∏—è",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "A"
    },
    12: {
        "Question": "–¶–∏—Ç–æ–ø–ª–∞–∑–º–∞ –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ ‚Äì —ç—Ç–æ:\n\nA. –í–æ–¥–Ω—ã–π —Ä–∞—Å—Ç–≤–æ—Ä —Å–æ–ª–µ–π –∏ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤ –≤–º–µ—Å—Ç–µ —Å –æ—Ä–≥–∞–Ω–æ–∏–¥–∞–º–∏ –∫–ª–µ—Ç–∫–∏, –Ω–æ –±–µ–∑ —è–¥—Ä–∞;\nB. –†–∞—Å—Ç–≤–æ—Ä –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤, –≤–∫–ª—é—á–∞—é—â–∏—Ö —è–¥—Ä–æ –∫–ª–µ—Ç–∫–∏;\nC. –í–æ–¥–Ω—ã–π —Ä–∞—Å—Ç–≤–æ—Ä –º–∏–Ω–µ—Ä–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤, –≤–∫–ª—é—á–∞—é—â–∏–π –≤—Å–µ –æ—Ä–≥–∞–Ω–æ–∏–¥—ã –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ –≤–º–µ—Å—Ç–µ —Å —è–¥—Ä–æ–º.",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "A"
    },
    13: {
        "Question": "... infrusructure ‚Äì —ç—Ç–æ, –ø—Ä–µ–∂–¥–µ –≤—Å–µ–≥–æ, –∏–Ω—Ñ—Ä–∞—Å—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–∞ –∑–Ω–∞–Ω–∏—è –∏–ª–∏ —á–µ–ª–æ–≤–µ—á–µ—Å–∫–∏–π –∫–∞–ø–∏—Ç–∞–ª, –≤–∫–ª—é—á–∞—è –∏–Ω—Å—Ç–∏—Ç—É—Ü–∏–∏, –∏–¥–µ–∏, –∫—É–ª—å—Ç—É—Ä–Ω—ã–µ –Ω–æ—Ä–º—ã, –∫–æ–Ω—Ü–µ–ø—Ç—ã –∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è.",
        "Choices": ["Hard", "Soft", "Light"],
        "Answer": "Soft"
    },
    14: {
        "Question": "–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ ¬´–ø—Ä—É–¥-–æ—Ö–ª–∞–¥–∏—Ç–µ–ª—å¬ª –Ω–∞ –ê–≠–°?\n\nA. –§–∏–∑–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Ä–µ–∑–µ—Ä–≤—É–∞—Ä –¥–ª—è –≤–æ–¥—ã, –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º–æ–π –¥–ª—è –æ—Ö–ª–∞–∂–¥–µ–Ω–∏—è –ê–≠–°\nB. –†–µ–∑–µ—Ä–≤—É–∞—Ä, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –ø–ª–∞–≤–∞—é—Ç —Ä–∞–±–æ—Ç–Ω–∏–∫–∏ —Å—Ç–∞–Ω—Ü–∏–∏ –≤ —Ü–µ–ª—è—Ö –≤–æ—Å—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–∏—è —Å–∏–ª –∏ –∑–¥–æ—Ä–æ–≤—å—è\nC. –ë–∞—Å—Å–µ–π–Ω –Ω–∞ —Ç–µ—Ä—Ä–∏—Ç–æ—Ä–∏–∏ –ê–≠–°",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "A"
    },
    15: {
        "Question": "–ë. –¢–∞–∫–º–∞–Ω –≤—ã–¥–µ–ª–∏–ª –ø—è—Ç—å —Å—Ç–∞–¥–∏–π —Ä–∞–∑–≤–∏—Ç–∏—è –∫–æ–º–∞–Ω–¥, –∑–Ω–∞–Ω–∏–µ –æ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –ø–æ–∑–≤–æ–ª–∏—Ç –∏–∑–±–µ–∂–∞—Ç—å —Ç—Ä—É–¥–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –≤—ã—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω—É—é —Ä–∞–±–æ—Ç—É –Ω–∞–¥ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç–æ–º.\n\n1) –§–æ—Ä–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ, Forming\n\n2)–°—Ç–æ–ª–∫–Ω–æ–≤–µ–Ω–∏–µ, Storming\n\n3)–ù–æ—Ä–º–∞–ª–∏–∑–∞—Ü–∏—è, Norming\n\n4)–ò—Å–ø–æ–ª–Ω–µ–Ω–∏–µ, Performing\n\n5)–ó–∞–∫—Ä—ã—Ç–∏–µ, Adjourning\n\n–ù–∞ –∫–∞–∫–æ–π —Å—Ç–∞–¥–∏–∏ —É—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∏–ª–æ—Å—å —Å–æ–≥–ª–∞—Å–∏–µ –∏ —Å–æ—Ç—Ä—É–¥–Ω–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ, –∫–æ–º–∞–Ω–¥–∞ –∑—Ä–µ–ª–∞—è –∏ —Ö–æ—Ä–æ—à–æ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–æ–≤–∞–Ω–Ω–∞?",
        "Choices": ["3", "4", "5"],
        "Answer": "4"
    },
    16: {
        "Question": "–ö –∫–∞–∫–æ–º—É —Ç–∏–ø—É –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç—Å—è —Ä–∏—Å–∫ ¬´–ù–µ–¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω—ã–π —Å–ø—Ä–æ—Å –Ω–∞ –ø—Ä–æ–¥—É–∫—Ç –ø—Ä–æ–µ–∫—Ç–∞¬ª?",
        "Choices": ["–û—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–π", "–í–Ω—É—Ç—Ä–µ–Ω–Ω–∏–π", "–í–Ω–µ—à–Ω–∏–π"],
        "Answer": "–í–Ω–µ—à–Ω–∏–π"
    },
    17: {
        "Question": "Python ‚Äî —ç—Ç–æ —Å–∫—Ä–∏–ø—Ç–æ–≤—ã–π —è–∑—ã–∫ –ø—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è. –û–Ω —É–Ω–∏–≤–µ—Ä—Å–∞–ª–µ–Ω, –ø–æ—ç—Ç–æ–º—É –ø–æ–¥—Ö–æ–¥–∏—Ç –¥–ª—è —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–∑–Ω–æ–æ–±—Ä–∞–∑–Ω—ã—Ö –∑–∞–¥–∞—á –∏ –º–Ω–æ–≥–∏—Ö –ø–ª–∞—Ç—Ñ–æ—Ä–º, –Ω–∞—á–∏–Ω–∞—è —Å iOS –∏ Android –∏ –∑–∞–∫–∞–Ω—á–∏–≤–∞—è —Å–µ—Ä–≤–µ—Ä–Ω—ã–º–∏ –û–°. –ù–∞ —ç—Ç–æ–º —è–∑—ã–∫–µ –±—ã–ª–∏ –Ω–∞–ø–∏—Å–∞–Ω—ã –∑–Ω–∞–º–µ–Ω–∏—Ç—ã–µ –∏–≥—Ä—ã, –Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä",
        "Choices": ["World of Tanks", "Dota 2", "Pac-Man"],
        "Answer": "World of Tanks"
    },
    18: {
        "Question": "–ö–∞–∫–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç \"–≥–æ—Ä–Ω—ã–π –ª–µ–Ω\"",
        "Choices": ["–•—Ä–∏–∑–æ—Ç–∏–ª—Ü–µ–º–µ–Ω—Ç", "–ö–∏—Ä–ø–∏—á", "–ò–∑–≤–µ—Å—Ç–∫–∞"],
        "Answer": "–•—Ä–∏–∑–æ—Ç–∏–ª—Ü–µ–º–µ–Ω—Ç"
    },
    19: {
        "Question": "... - —Å–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–∏–µ, –∫–æ–≥–¥–∞ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫ –æ—Ü–µ–Ω–∏–≤–∞–µ—Ç —Å–µ–±—è –≤ —Ä–∞–∑–Ω—ã—Ö –æ–±–∞—Å—Ç—è—Ö, –¥–∞–≤–∞—è –æ—Ü–µ–Ω–∫—É —Ç–µ–º –∏–ª–∏ –∏–Ω—ã–º —Å–≤–æ–∏–º –∫–∞—á–µ—Å—Ç–≤–∞–º\n\nA. –ß—É–≤—Å—Ç–≤–æ —Å–æ–±—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –¥–æ—Å—Ç–æ–∏–Ω—Å—Ç–≤–∞\nB. –°–∞–º–æ–æ—Ü–µ–Ω–∫–∞\nC. –ì–æ—Ä–¥–æ—Å—Ç—å",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "B"
    },
    20: {
        "Question": "–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –≤ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ?\n\nA. –ü—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è —Ç–∞–±–ª–∏—Ü–∞ —á–∏—Å–µ–ª –∏–ª–∏ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–π, —Å–æ–∑–¥–∞–Ω–Ω–∞—è –¥–ª—è —É–ø—Ä–æ—â–µ–Ω–∏—è —Ä–∞—Å—á–µ—Ç–æ–≤\nB. –§–∏–ª—å–º —Å–µ—Å—Ç–µ—Ä –í–∞—á–æ–≤—Å–∫–∏\nC. –ë—É–∫–≤–∞",
        "Choices": ["A", "B", "C"],
        "Answer": "A"
    },
    21: {
        "Question": "–≠—Ç–æ –∞–≤—Ç–æ–º–æ–±–∏–ª—å, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –ø—Ä–∏–≤–æ–¥–∏—Ç—Å—è –≤ –¥–≤–∏–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–µ –¥–≤–∏–≥–∞—Ç–µ–ª–µ–º –≤–Ω—É—Ç—Ä–µ–Ω–Ω–µ–≥–æ —Å–≥–æ—Ä–∞–Ω–∏—è, –∞ –æ–¥–Ω–∏–º –∏–ª–∏ –Ω–µ—Å–∫–æ–ª—å–∫–∏–º–∏ —ç–ª–µ–∫—Ç—Ä–æ–¥–≤–∏–≥–∞—Ç–µ–ª—è–º–∏, –ø–∏—Ç–∞—é—â–∏–º–∏—Å—è –æ—Ç –∞–∫–∫—É–º—É–ª—è—Ç–æ—Ä–æ–≤ –∏–ª–∏ —Ç–æ–ø–ª–∏–≤–Ω—ã—Ö —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤.",
        "Choices": ["–ê–≤—Ç–æ–º–æ–±–∏–ª–∏ –¢–µ—Å–ª–∞ –æ—Ç–Ω–æ—Å—è—Ç—Å—è –∫ —ç—Ç–æ–π –∫–∞—Ç–µ–≥–æ—Ä–∏–∏ —Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ—Ä—Ç–∞"],
        "Answer": "—ç–ª–µ–∫—Ç—Ä–æ–º–æ–±–∏–ª—å"
    },
    22: {
        "Question": "–í —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª–µ –∂—É—Ä–Ω–∞–ª–∏—Å—Ç–æ–≤ –ø–æ—è–≤–∏–ª–æ—Å—å –Ω–æ–≤–æ–µ: (–û–ù) –¥–æ–ª–∂–µ–Ω –ø–æ–±—É–∂–¥–∞—Ç—å —á–∏—Ç–∞—Ç–µ–ª–µ–π –≤–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–æ–≤–∞—Ç—å "
                    "—Å –∫–æ–Ω—Ç–µ–Ω—Ç–æ–º, –ø—Ä–æ–±—É–∂–¥–∞—Ç—å –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å –∫ —Ç–æ–π –∏–ª–∏ –∏–Ω–æ–π —Ç–µ–º–∞—Ç–∏–∫–µ, –∞ —Ç–∞–∫–∂–µ –±—ã—Ç—å —Å–≤–æ–µ–≥–æ —Ä–æ–¥–∞ ¬´—è–∫–æ—Ä–µ–º¬ª –¥–ª—è "
                    "–¥–∞–ª—å–Ω–µ–π—à–∏—Ö –∫–æ–Ω—Ç–∞–∫—Ç–æ–≤ —Å —Ç–µ–∫—Å—Ç–æ–º –∏–ª–∏ —Å –µ–≥–æ –∞–≤—Ç–æ—Ä–æ–º. –í –ø—Å–∏—Ö–æ–ª–æ–≥–∏–∏ –û–Ω - \"—Å–ø—É—Å–∫–æ–≤–æ–π –∫—Ä—é—á–æ–∫\"",
        "Choices": ["–ù–∞–∑–≤–∞–Ω–∏–µ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç–≤—É–µ—Ç —Ä–æ—Å—Å–∏–π—Å–∫–æ–º—É —Å–µ—Ä–∏–∞–ª—É 2018 –≥–æ–¥–∞ —Å –ú–∞–∫—Å–∏–º–æ–º –ú–∞—Ç–≤–µ–µ–≤—ã–º –≤ –≥–ª–∞–≤–Ω–æ–π —Ä–æ–ª–∏"],
        "Answer": "—Ç—Ä–∏–≥–≥–µ—Ä"
    },
    23: {
        "Question": "–í —à–∏—Ä–æ–∫–æ–º —Å–º—ã—Å–ª–µ –≠–¢–û ‚Äì —Ç—Ä–∞–¥–∏—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–π –∫–∞–Ω–æ–Ω –º—ã—Å–ª–∏, –≤–æ—Å–ø—Ä–∏—è—Ç–∏—è –∏ –ø–æ–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è, —à–∞–±–ª–æ–Ω–Ω–∞—è –º–∞–Ω–µ—Ä–∞ –ø–æ–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è.",
        "Choices": ["–°–∏—Ç—É–∞—Ü–∏—è, –∫–æ–≥–¥–∞ –≤ –†–æ—Å—Å–∏–∏ –≤—Å–µ —Ö–æ–¥—è—Ç –≤ —à–∞–ø–∫–∞—Ö-—É—à–∞–Ω–∫–∞—Ö –∏ —Å –º–µ–¥–≤–µ–¥—è–º–∏"],
        "Answer": "—Å—Ç–µ—Ä–µ–æ—Ç–∏–ø"
    },
    24: {
        "Question": "–ö–∞–∫–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ –æ—Ç–º–µ—á–∞–µ—Ç—Å—è –¥–µ–Ω—å —Ä–∞–±–æ—Ç–Ω–∏–∫–∞ –ê—Ç–æ–º–Ω–æ–π –ø—Ä–æ–º—ã—à–ª–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏? ",
        "Choices": ["271 –¥–µ–Ω—å –≤ –≥—Ä–∏–≥–æ—Ä–∏–∞–Ω—Å–∫–æ–º –∫–∞–ª–µ–Ω–¥–∞—Ä–µ"],
        "Answer": "28"
    },
    25: {
        "Question": "–ö–∞–∫ —Ä–∞—Å—à—Ñ—Ä–æ–≤—ã–≤–∞–µ—Å—è –ú–ê–ì–ê–¢–ï–≠?",
        "Choices": ["–û—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏—è –±—ã–ª–∞ —Å–æ–∑–¥–∞–Ω–∞ 3 –¥–µ–∫–∞–±—Ä—è 1955 –≥–æ–¥–∞"],
        "Answer": "–º–µ–∂–¥—É–Ω–∞—Ä–æ–¥–Ω–æ–µ –∞–≥–µ–Ω—Ç—Å—Ç–≤–æ –ø–æ –∞—Ç–æ–º–Ω–æ–π —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏–∏"
    },
    26: {
        "Question": "–í —Ä–∞–º–∫–∞—Ö –∫—Ä–µ–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π —ç–∫–æ–Ω–æ–º–∏–∫–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –±–æ–ª—å—à–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª–µ–π, –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –ì–ª–æ–±–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏–Ω–¥–µ–∫—Å –∫—Ä–µ–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏, –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞—é—â–∏–π –ø–æ—Ç–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª —Å—Ç—Ä–∞–Ω –≤ –∫–ª—é—á–µ –º–æ–¥–µ—Ä–Ω–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –∏ –∏–Ω–≤–µ—Å—Ç–∏—Ü–∏–π. –ö–∞–∫ –≤—ã –¥—É–º–∞–µ—Ç–µ, –∫–∞–∫–∞—è —Å—Ç—Ä–∞–Ω–∞ –æ–∫–∞–∑–∞–ª–∞—Å—å –Ω–∞ –º–æ–º–µ–Ω—Ç 2015 –≥–æ–¥–∞ –Ω–∞ –ø–µ—Ä–≤–æ–º –º–µ—Å—Ç–µ –ø–æ —ç—Ç–æ–º—É –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—é?",
        "Choices": ["–ö–æ–Ω—Ç–∏–Ω–µ—Ç –ö–µ–Ω–≥—É—Ä—É –∏ –ö–æ–∞–ª, –†–æ–¥–∏–Ω–∞ –•—å—é –î–∂–µ–∫–º–∞–Ω–∞"],
        "Answer": "–∞–≤—Å—Ç—Ä–∞–ª–∏—è"
    },
    27: {
        "Question": "–°–¥–µ–ª–∞–π—Ç–µ –ø—Ä–æ–≥–Ω–æ–∑, —Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –µ—â–µ —á–∞—Å–æ–≤ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –ø–æ—Ç—Ä–∞—Ç–∏—Ç—å —Å–æ—Ç—Ä—É–¥–Ω–∏–∫—É –¥–ª—è –∑–∞–≤–µ—Ä—à–µ–Ω–∏—è –∑–∞–¥–∞—á–∏. –í –µ–∂–µ–Ω–µ–¥–µ–ª—å–Ω–æ–º –æ—Ç—á–µ—Ç–µ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç—Å—è —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∞—è –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏—è:\n\n- —Ä–∞–±–æ—á–∞—è –Ω–µ–¥–µ–ª—è ‚Äî 5 –¥–Ω–µ–π, 8 —á–∞—Å–æ–≤ –≤ –¥–µ–Ω—å\n- –ø—Ä–æ–≥–Ω–æ–∑–Ω–∞—è –¥–ª–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å –∑–∞–¥–∞—á–∏ ‚Äì 3 —Ä–∞–±–æ—á–∏—Ö –¥–Ω—è;\n- —Å–æ—Ç—Ä—É–¥–Ω–∏–∫ –ø–æ—Ç—Ä–∞—Ç–∏–ª 2 –¥–Ω—è –∏ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–∏–ª –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—É —Ä–∞–±–æ—Ç.\n\n–î–∏–∞–ø–∞–∑–æ–Ω: –æ—Ç 10 –¥–æ 24 —á–∞—Å–æ–≤",
        "Choices": ["–∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π –∫–æ—Ä–µ–Ω—å –∏–∑ 256"],
        "Answer": "16"
    },
    28: {
        "Question": "–í —Ä–∞–º–∫–∞—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–∏–∑–∞—Ü–∏–∏ –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–π –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –ø–æ—è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ ‚Äî ... ‚Äî —Ñ–µ–¥–µ—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –∏ —Ä–µ–≥–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–µ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã, —Å–æ–∑–¥–∞–Ω–Ω—ã–µ –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ —Ñ–µ–¥–µ—Ä–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –∑–∞–∫–æ–Ω–æ–≤, –∑–∞–∫–æ–Ω–æ–≤ —Å—É–±—ä–µ–∫—Ç–æ–≤ –†–æ—Å—Å–∏–π—Å–∫–æ–π –§–µ–¥–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏, –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ –ø—Ä–∞–≤–æ–≤—ã—Ö –∞–∫—Ç–æ–≤ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –æ—Ä–≥–∞–Ω–æ–≤.",
        "Choices": ["–ï–ì–ê–ò–° - –ï–¥–∏–Ω–∞—è ... –∞–≤—Ç–æ–º–∞—Ç–∏–∑–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–∞—è ...  ... , –ø—Ä–µ–¥–Ω–∞–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–Ω–∞—è –¥–ª—è –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–≥–æ –∫–æ–Ω—Ç—Ä–æ–ª—è –Ω–∞–¥ –æ–±—ä—ë–º–æ–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥—Å—Ç–≤–∞ –∏ –æ–±–æ—Ä–æ—Ç–∞ —ç—Ç–∏–ª–æ–≤–æ–≥–æ —Å–ø–∏—Ä—Ç–∞ (–Ω–æ –æ—Ç–≤–µ—Ç –≤–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–º —á–∏—Å–ª–µ)"],
        "Answer": "–≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –∏–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã"
    },
    29: {
        "Question": "–í –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –æ—Ç —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–∞ —Å–∫–æ–ª—å–∫–æ –≤–∏–¥–æ–≤ —Å—Ç—Ä–µ—Å—Å–∞ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–∞—é—Ç –ø—Å–∏—Ö–æ–ª–æ–≥–∏? (–£–∫–∞–∂–∏—Ç–µ —á–∏—Å–ª–æ)",
        "Choices": ["–Ø —Ä–æ–±–æ—Ç –∏ –Ω–µ –∑–Ω–∞–∫–æ–º —Å –ø—Å–∏—Ö–æ–ª–æ–≥–∏–µ–π, –Ω–æ –ø–æ–ø—Ä–æ–±—É–π –ø–æ–∏—Å–∫–∞—Ç—å —á–µ—Ç–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ ;)"],
        "Answer": "2"
    },
    30: {
        "Question": "–í –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ–º —Å–µ—Ä–∏–∞–ª–µ —É—á–µ–Ω—ã–π —Ä–∞–∑—Ä–∞–±–æ—Ç–∞–ª —Ç–µ–æ—Ä–∏—é –ª–∂–∏,–æ—Å–Ω–æ–≤—ã–≤–∞—è—Å—å –Ω–∞ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è—Ö –ª–∏—Ü –ª—é–¥–µ–π. –ö–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –Ω–∞—É–∫–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —Å—Ç–∞–ª–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–æ–π —ç—Ç–æ–π —Ç–µ–æ—Ä–∏–∏, –∏–∑—É—á–∞—é—â–∞—è —á–µ—Ä—Ç—ã –∏ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏—Ü–∞, –æ–±—É—Å–ª–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã–µ —Å—Ç–∞—Ä–µ–Ω–∏–µ–º –∏ —Ç–∏–ø–æ–º –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏?",
        "Choices": ["–≠—Ç–æ ‚Äî –º–µ—Ç–æ–¥ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—è —Ç–∏–ø–∞ –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏ —á–µ–ª–æ–≤–µ–∫–∞, –µ–≥–æ –¥—É—à–µ–≤–Ω—ã—Ö –∫–∞—á–µ—Å—Ç–≤ –∏ —Å–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–∏—è –∑–¥–æ—Ä–æ–≤—å—è, –∏—Å—Ö–æ–¥—è –∏–∑ –∞–Ω–∞–ª–∏–∑–∞ –≤–Ω–µ—à–Ω–∏—Ö —á–µ—Ä—Ç –ª–∏—Ü–∞ –∏ –µ–≥–æ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è."],
        "Answer": "–§–∏–∑–∏–æ–≥–Ω–æ–º–∏–∫–∞"
    },
}


institutes = {
    "–ò–†–ò–¢-–†–¢–§": ["–ü—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≥–ª—É–±–æ–∫–∏—Ö –Ω–µ–π—Ä–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ç–µ–π –Ω–∞ Python (https://openedu.ru/course/urfu/PYDNN/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –≤ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/LineAlg/)",
                 "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                 "–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–Ω–§–û":     ["–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                 "–ü—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≥–ª—É–±–æ–∫–∏—Ö –Ω–µ–π—Ä–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ç–µ–π –Ω–∞ Python (https://openedu.ru/course/urfu/PYDNN/)",
                 "–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –≤ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/LineAlg/)",
                 "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–Ω–≠–£":     ["–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–≠–∫–æ–Ω–æ–º–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–µ—Ö–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π (https://openedu.ru/course/urfu/EFFSOLUTION/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–§–ö–°–∏–ú–ü":  ["–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤ –±–∏–æ–ª–æ–≥–∏—é –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/CELLBIO/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–£–ì–ò":      ["–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–§–¢–ò":      ["–í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤ –±–∏–æ–ª–æ–≥–∏—é –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/CELLBIO/)",
                 "–Ø–¥–µ—Ä–Ω–∞—è –º–µ–¥–∏—Ü–∏–Ω–∞ (https://openedu.ru/course/urfu/NUCMED/)",
                 "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–•–¢–ò":      ["–Ø–¥–µ—Ä–Ω–∞—è –º–µ–¥–∏—Ü–∏–Ω–∞ (https://openedu.ru/course/urfu/NUCMED/)",
                 "–í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤ –±–∏–æ–ª–æ–≥–∏—é –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/CELLBIO/)",
                 "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–°–ê":      ["–°—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ —Ç–µ—Ö–Ω–æ–ª–æ–≥–∏–∏ –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–µ —Ö—Ä–∏–∑–æ—Ç–∏–ª—Ü–µ–º–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/chryso/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–ù–ú–¢":     ["–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                 "–°—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ —Ç–µ—Ö–Ω–æ–ª–æ–≥–∏–∏ –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–µ —Ö—Ä–∏–∑–æ—Ç–∏–ª—Ü–µ–º–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/chryso/)",
                 "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–≠–∫–æ–Ω–æ–º–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–µ—Ö–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π (https://openedu.ru/course/urfu/EFFSOLUTION/)",
                 "–£–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –º–∞—à–∏–Ω–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º –ø—Ä–µ–¥–ø—Ä–∏—è—Ç–∏–µ–º (https://openedu.ru/course/urfu/MANEGEMACH/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–£—Ä–∞–ª–≠–ù–ò–ù": ["–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–ï–ù–ò–ú":    ["–ü—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≥–ª—É–±–æ–∫–∏—Ö –Ω–µ–π—Ä–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ç–µ–π –Ω–∞ Python (https://openedu.ru/course/urfu/PYDNN/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –≤ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/LineAlg/)",
                 "–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–Ø–¥–µ—Ä–Ω–∞—è –º–µ–¥–∏—Ü–∏–Ω–∞ (https://openedu.ru/course/urfu/NUCMED/)",
                 "–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                 "–í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤ –±–∏–æ–ª–æ–≥–∏—é –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/CELLBIO/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "–ò–¢–û–û":     ["–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                 "–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                 "–ü—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≥–ª—É–±–æ–∫–∏—Ö –Ω–µ–π—Ä–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ç–µ–π –Ω–∞ Python (https://openedu.ru/course/urfu/PYDNN/)",
                 "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                 "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
    "—è –Ω–µ –∏–∑ –£—Ä–§–£": ["–ü—Ä–æ–≥—Ä–∞–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –≥–ª—É–±–æ–∫–∏—Ö –Ω–µ–π—Ä–æ–Ω–Ω—ã—Ö —Å–µ—Ç–µ–π –Ω–∞ Python (https://openedu.ru/course/urfu/PYDNN/)",
                    "–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –≤ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/LineAlg/)",
                    "–í–∑–∞–∏–º–æ–¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏–µ –≥–æ—Å—É–¥–∞—Ä—Å—Ç–≤–∞ –∏ –±–∏–∑–Ω–µ—Å–∞ –≤ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è—Ö —Ü–∏—Ñ—Ä–æ–≤–æ–π —Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/GOVBUSINESS/)",
                     "–¢–µ–æ—Ä–∏—è –≤–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –∏ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Å—Ç–∞—Ç–∏—Å—Ç–∏–∫–∞ –¥–ª—è –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/TheorVer/)",
                    "–ò–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü–∏–æ–Ω–Ω—ã–µ —Å–µ—Ä–≤–∏—Å—ã –≤ —É–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–∏ –∏–Ω–∂–µ–Ω–µ—Ä–Ω–æ–π –¥–µ—è—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å—é (https://openedu.ru/course/urfu/ITS/)",
                    "–Ø–¥–µ—Ä–Ω–∞—è –º–µ–¥–∏—Ü–∏–Ω–∞ (https://openedu.ru/course/urfu/NUCMED/)",
                     "–í–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –≤ –±–∏–æ–ª–æ–≥–∏—é –∫–ª–µ—Ç–∫–∏ (https://openedu.ru/course/urfu/CELLBIO/)",
                     "–°—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–µ —Ç–µ—Ö–Ω–æ–ª–æ–≥–∏–∏ –Ω–∞ –æ—Å–Ω–æ–≤–µ —Ö—Ä–∏–∑–æ—Ç–∏–ª—Ü–µ–º–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–æ–≤ (https://openedu.ru/course/urfu/chryso/)",
                    "–≠–∫–æ–Ω–æ–º–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —ç—Ñ—Ñ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–µ—Ö–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π (https://openedu.ru/course/urfu/EFFSOLUTION/)",
                    "–£–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –º–∞—à–∏–Ω–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º –ø—Ä–µ–¥–ø—Ä–∏—è—Ç–∏–µ–º (https://openedu.ru/course/urfu/MANEGEMACH/)",
                    "–û—Å–Ω–æ–≤—ã –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–Ω–æ–≥–æ —Ä–æ—Å—Ç–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M1/)",
                     "–†–∞–∑–≤–∏—Ç–∏–µ —Ä–µ—Å—É—Ä—Å–æ–≤ –æ—Ä–≥–∞–Ω–∏–∑–º–∞ (–¥–ª—è –ª–∏—Ü —Å –û–í–ó) (https://openedu.ru/course/urfu/Inclus_M2/)"],
}

